{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_003624",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "회야강"
    },
    "text": "フェヤガン (회야강)\\n\n慶尚南道梁山市平山洞の千聖山から始まり、徳渓川を経て回夜ダムに流れる川だ。 トルベミガン、一勝江とも呼ばれる。 トルベミ川で石を回るという意味の「トルベ」が「回」に変わり、ベミは「バミ」に変わり、再び「夜」に変わり「夜」の字を書いた。 朝鮮時代にはコムネ、コムスと呼ばれ、熊村では南川、温山では回夜江と呼ばれる。 西生では壬辰倭乱の時に勝利したことがあると言って、一升江と呼ばれた。 全長は37.7kmであり、流路延長は41km、流域面積は217.93㎢だ。 地方2級河川で蔚山断層に支配された断層線谷を流れる。 1次支流である徳渓、朱津、名曲、兄嫁、蘇州、周南、龍塘川などの小河川が流れ込み、回夜ダムで出会う。",
    "QA": [
        {
            "question": "回夜川はどこから始まりますか？",
            "answer": "回夜川は慶尚南道梁山市平山洞の千聖山から始まります。"
        },
        {
            "question": "回夜川はどこに流れていきますか？",
            "answer": "回夜川は徳渓川を経て回夜ダムに流れていきます。"
        },
        {
            "question": "回夜川の別名は何ですか？",
            "answer": "回夜川はトルベミガン、一勝江とも呼ばれます。"
        },
        {
            "question": "回夜川の名前の由来は何ですか？",
            "answer": "回夜川の名前の由来は、トルベミ川で石を回るという意味の「トルベ」が「回」に変わり、ベミは「バミ」に変わり、再び「夜」に変わり「夜」の字を書いたことによるものです。"
        },
        {
            "question": "回夜川は朝鮮時代には何と呼ばれていましたか？",
            "answer": "回夜川は朝鮮時代にはコムネ、コムスと呼ばれていました。"
        },
        {
            "question": "回夜川の全長は何キロメートルですか？",
            "answer": "回夜川の全長は37.7kmです。"
        },
        {
            "question": "回夜川の流域面積は何平方キロメートルですか？",
            "answer": "回夜川の流域面積は217.93㎢です。"
        },
        {
            "question": "回夜川はどのような地形を流れていますか？",
            "answer": "回夜川は地方2級河川で蔚山断層に支配された断層線谷を流れています。"
        },
        {
            "question": "回夜川にはどのような小河川が流れ込んでいますか？",
            "answer": "回夜川には徳渓、朱津、名曲、兄嫁、蘇州、周南、龍塘川などの小河川が流れ込んでいます。"
        },
        {
            "question": "回夜川は壬辰倭乱の時に勝利したことがあると言われていますが、その時の名前は何ですか？",
            "answer": "回夜川は壬辰倭乱の時に勝利したことがあると言われ、その時は一升江と呼ばれました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 234,
        "QA": 392
    }
}